<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title>Reise um die Welt</title><author>TrHtr</author></titleStmt><publicationStmt><publisher>Digitale Edition</publisher><pubPlace>Online</pubPlace><date when="2024-11-19T14:46:02">2024-11-19T14:46:02</date></publicationStmt></fileDesc></teiHeader><text><body><page-number>200</page-number><header>Reise um die Welt</header><paragraph /><paragraph>Einige unserer Matrosen, die ehemals auf Ostindienfahrern ge¬<lb />
dient hatten, versicherten ihre Kameraden, daß eine Reise nach<lb />
Ostindien, in Vergleich der Mühseligkeiten, welche wir auf die¬<lb />
ser hier auszustehen hätten, für gar nichts zu rechnen wäre.<lb />
Sie erzählten hierauf wie gut und bequem sichs unter andern<lb />
die Capitains auf dergleichen Reisen zu machen pflegten, und<lb />
nach mancher Anekdote und Spötterei darüber, geriethen sie end¬<lb />
lich auf den närrischen Einfall, daß die abgeschiedenen Seelen<lb />
aller dieser Capitains, zur Strafe für ihre ehemalige üppige Le¬<lb />
bensart zur See, hier in diese Albatrosse wandern müßten, und<lb />
nun auf die Südsee gebannt wären, vor der sie sich bei ihren<lb />
Lebzeiten wohl zu hüten gewußt hätten. Hier müßten sie sich<lb />
nun, statt ihres vorigen Ueberflusses, kärglich genug behelfen und<lb />
wären nun endlich ein Spiel der Stürme und Wellen, die sie<lb />
sich sonst in ihren Cajuten nicht viel hätten anfechten lassen.<lb />
Dieser Einfall ist witzig und poetisch genug, um zu Bestätigung<lb />
dessen zu dienen, was ich schon weiter oben, von der originellen<lb />
Laune der Seeleute, gesagt habe.</paragraph><paragraph /><paragraph>Die Officiere, denen nach der Neu-Seeländischen frischen<lb />
Kost das eingesalzene Fleisch noch nicht wieder schmecken wollte,<lb />
ließen ihren schwarzen Hund, dessen ich oben erwähnt habe, ab-<lb />
schlachten, und schickten dem &lt;persName ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q7324"&gt;Capitain&lt;/persName&gt; die Hälfte davon. Wir<lb />
ließen die Keule braten und speisten solchergestalt heute zum er¬<lb />
sten Male Hundefleisch. Es schmeckt vollkommen wie Hammel-<lb />
fleisch, so daß nicht der geringste Unterschied zu bemerken war.<lb />
In unsern kalten Ländern, wo Fleischspeisen so üblich sind, und<lb />
wo es vielleicht des Menschen Natur oder unumgänglich nöthig<lb />
ist von Fleisch zu leben, ist es wahrlich sonderbar, daß man ei¬<lb />
nen jüdischen Abscheu gegen Hundefleisch hat, da doch das Fleisch<lb />
von dem unreinlichsten aller Thiere, nämlich vom Schweine, ohne<lb />
Bedenken gegessen wird. In Betracht seiner schnellen und häu¬<lb />
figen Vermehrung, scheint die Natur den Hund ausdrücklich da¬<lb />
zu geschaffen zu haben, daß er uns zur Speise dienen sollte.<lb />
Man könnte vielleicht besorgen, daß es uns, wegen der natürli-<lb />
chen Fähigkeiten unsrer Hunde, schwer ankommen möchte, sie<lb />
umzubringen und zu essen. Allein in dem Fall bedenkt man<lb />
nicht, daß ihre großen Fähigkeiten und ihre Anhänglichkeit an<lb />
uns bloß Folgen der Erziehung sind, die wir an sie wenden! In<lb />
&lt;place ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q664"&gt;Neu&lt;/place&gt;-Seeland, und, wie ältere Seefahrer melden, auch in den<lb />
Inseln der Südsee, zwischen den Wendezirkeln, sind die Hunde</paragraph></body></text></TEI>