<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title>Reise um die Welt</title><author>TrHtr</author></titleStmt><publicationStmt><publisher>Digitale Edition</publisher><pubPlace>Online</pubPlace><date when="2024-11-19T14:46:02">2024-11-19T14:46:02</date></publicationStmt></fileDesc></teiHeader><text><body><header>in den Jahren 1772 bis 1775.</header><paragraph /><paragraph>das dummste und einfältigste Thier, das man sich vorstellen<lb />
kann. Sie scheinen dasebst um nichts kluger und gelehriger zu<lb />
sein als unsere Schafe, die man für Sinnbilder der größten<lb />
Einfalt und Dummheit gelten läßt. In Neu-Seeland werden<lb />
sie mit Fischen gefüttert; in den andern Inseln mit Früchten<lb />
und Kräutern. Vielleicht verändert beides ihre natürliche Anlage<lb />
vielleicht bringt auch die Erziehung neue Instincte hervor. Die<lb />
Neu-Seeländischen Hunde kriegen was von ihrer Herren Mahl¬<lb />
zeiten übrig bleibt, mithin auch andere Hundeknochen abzunagen<lb />
und so werden die jungen Hunde, von klein auf, Cannibalen.<lb />
Wir hatten einen jungen Neu-Seeländischen Hund an Bord,<lb />
der, wie wir ihn kauften, wohl noch nichts als Muttermilch ge¬<lb />
schmeckt hatte, gleichwohl fraß er von dem heutigen Hundebraten<lb />
das Fleisch so gut als die Knochen, mit großer Gierigkeit, da¬<lb />
hingegen andere, von europäischer Art, die wir vom Cap mitge¬<lb />
nommen, beides nicht anrühren, geschweige denn fressen mochten.</paragraph><page-number>201</page-number><paragraph /><paragraph>1) * *</paragraph><paragraph /><paragraph>Bis zum 16. steuerten wir immer südostwärts und waren<lb />
stets von Sturmvögeln und Albatrossen, zuweilen auch wohl von<lb />
einzelnen grauen &lt;name ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q27589"&gt;Mewen&lt;/name&gt;, (larus catarractes) umgeben, und<lb />
große Haufen von Seegras schwammen vielfältig in der See.<lb />
Allein an alles dies waren wir schon zu sehr gewöhnt, als daß<lb />
wirs hätten wagen sollen einige Folgerungen daraus herzuleiten.<lb />
Das Thermometer, dessen Standpunkt allemal des Morgens<lb />
um 8 Uhr beobachtet wurde, und welches bei unsrer Abreise von<lb />
&lt;place ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q664"&gt;Neu&lt;/place&gt;-Seeland 51 Grad angezeigt hatte, fiel, in eben dem Ver¬<lb />
hältniß als wir gegen Süden herab gingen, auf 48, zuweilen<lb />
auch auf 47. Doch muß ich sagen, daß Wärme und Wetter<lb />
überhaupt sehr veränderlich waren. Daher kam es, daß wir alle<lb />
Tage, und gemeiniglich des Morgens, Regenbogen oder wenig-<lb />
stens Stücke davon auf dem Horizont zu sehn bekamen. Auch<lb />
der Wind war bisher immer sehr abwechselnd und lief rund um<lb />
den Compas von Westen über Norden nach Osten und so wei¬<lb />
ter, doch kam er die mehreste Zeit aus Osten, welches wir nicht<lb />
nur keineswegs erwartet hatten, sondern auch übel damit zufrie-<lb />
den waren, weil er uns solchergestalt gerade entgegenblies und<lb />
überdem gemeiniglich mit Nebel, Regen und hochlaufenden Wel-<lb />
len begleitet zu sein pflegte. Nachdem wir 46 Grad 17 Mi-<lb />
nuten südlicher Breite erreicht hatten, steuerten wir, so weit der<lb />
Wind es gestatten wollte, nach Nord-Ost.<lb />
&lt;persName ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q710410"&gt;Am&lt;/persName&gt; 23. waren Wind und Wetter gelinde. Capitain Fur-</paragraph></body></text></TEI>