<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title>Reise um die Welt</title><author>TrHtr</author></titleStmt><publicationStmt><publisher>Digitale Edition</publisher><pubPlace>Online</pubPlace><date when="2024-11-19T14:46:03">2024-11-19T14:46:03</date></publicationStmt></fileDesc></teiHeader><text><body><page-number>204</page-number><heading>Reise um die Welt</heading><paragraph /><paragraph>nichts als eingesalzene Speisen zu essen und nichts alls spirituöse<lb />
Getränke zu trinken hatten, dabei auch Nässe und Kälte, nebst<lb />
allem übrigen Ungemach des südlichen Klimas ausstehen mußten?<lb />
Aus allen diesen Umständen machten wir den Schluß, daß die<lb />
venerischen &lt;place ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q664"&gt;Krankheiten&lt;/place&gt; in Neu=Seeland zu Hause, und nicht von<lb />
Europäern herein gebracht sind; wir haben auch im Verfolg un¬<lb />
serer Reise, und bis jetzt noch, keine Ursache gefunden, unsere<lb />
Meinung hierüber zu ändern. Sollten jedoch, alles Anscheins<lb />
unerachtet, unsre Vermuthungen irrig sein, so kommt alsdann<lb />
eine Schandthat mehr auf Rechnung der gesittetern europäischen<lb />
Nationalen, und das unglückliche Volk, welches sie mit diesem<lb />
Gifte angesteckt haben, wird und muß ihr Andenken dafür ver-<lb />
fluchen. Der Schaden, den sie diesem Theile des menschlichen<lb />
Geschlechts dadurch zugefügt haben, kann nimmermehr und auf<lb />
keine Weise, weder entschuldigt noch wieder gut gemacht werden.<lb />
Sie haben zwar die Befriedigung ihre Lüste erkauft und be¬<lb />
zahlt, allein das kann um so weniger für eine Entschädigung<lb />
des Unrechts gelten, weil selbst der Lohn, den sie dafür ausge¬<lb />
theilt, (das Eisenwerk), neue strafbare Folgen veranlaßt, und die<lb />
moralischen Grundsätze dieses Volks vernichtet hat, indeß die<lb />
schändliche Krankheit doch nur den Körper schwächt und zu<lb />
Grunde richtet. Ein Volk, das seiner rohen Wildheit, hitzigen<lb />
Temperaments und grausamen Gewohnheiten unerachtet, tapfer,<lb />
edelmüthig, gasifrei und keiner Arglist fähig ist, verdient doppelt<lb />
Mitleid, wenn unter ihnen selbst die Liebe, der süßesten und<lb />
glücklichsten Empfindungen Quelle, zur Veranlassung der schreck¬<lb />
lichsten Geißel des Lebens werden — und ohne ihr Verschulden<lb />
werden muß.</paragraph><paragraph /><paragraph>Bis zum Anfang des Julius blieb der Wind immer so<lb />
veränderlich, als ich zuvor schon angezeigt habe. Er war wider<lb />
den Lauf der Sonne mehr als viermal um den ganzen Compas<lb />
herumgelaufen. Diese ganze Zeit über sahen wir häufig Albat-<lb />
rosse, Sturmvögel und Seekraut. Auch erblickten wir fast alle<lb />
Morgen Regenbogen; ja einmal sahen wir sogar einen starken<lb />
Regenbogen des Nachts bei Mondschein.<lb />
Am 9. waren wir ungefähr in derselbigen Länge, in wel-<lb />
cher sich &lt;persName ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q7324"&gt;Capitain Cook&lt;/persName&gt; auf seiner vorigen Reise unter dem 40.<lb />
Grad 22 Minuten südlicher Breite befunden hatte*). Diesmal</paragraph></body></text></TEI>