<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title>Reise um die Welt</title><author>TrHtr</author></titleStmt><publicationStmt><publisher>Digitale Edition</publisher><pubPlace>Online</pubPlace><date when="2024-11-19T14:46:04">2024-11-19T14:46:04</date></publicationStmt></fileDesc></teiHeader><text><body><header>in den Jahren 1772 bis 1775.</header><page-number>205</page-number><paragraph /><paragraph>aber waren wir 2¼ Grad weiter gegen Süden. Hier fiel uns ein<lb />
junger Ziegenbock über Bord, den man zwar wieder auffischte und<lb />
alles mögliche an ihm versuchte, als Reiben, Tabaksklystiere<lb />
u. d. gl. allein umsonst, er war nicht wieder zum Leben zu bringen.<lb />
Am 17. da wir über den 227. Grad östlicher Länge hin¬<lb />
aus und ungefähr im 40. Grade südlicher Breite waren, ließ<lb />
der &lt;persName ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q7324"&gt;Capitain&lt;/persName&gt; endlich gerade gegen Norden hinaufsteuern. Bis¬<lb />
her hatten wir uns nämlich, zu Aufsuchung des Südlandes meh¬<lb />
rentheils gegen Osten und zwar in den Breiten gehalten, wo<lb />
dies dem allgemeinen Vorgeben nach, schlechterdings liegen sollte.<lb />
Auf dieser ganzen Fahrt war uns aber allen die Zeit herzlich<lb />
lang geworden, denn die Jahreszeit war unangenehm und rauh,<lb />
der Wind uns mehrentheils zuwider, und an keine Art von Ab¬<lb />
wechselung zu denken, sondern statt derselben hatten wir ein ewi¬<lb />
ges Einerlei von längst bekannten Gegenständen vor uns. Das<lb />
einzige, was wir damit gewonnen hatten, war die Gewißheit,<lb />
„daß in den mittlern Breiten der Südsee kein großes Land zu<lb />
finden ist." In Zeit von fünf Tagen erreichten wir bereits den<lb />
31. Grad südlicher Breite. Nunmehro verloren sich die Albat¬<lb />
rosse und Sturmvögel, das Thermometer stieg auf 61½, und<lb />
wir konnten jetzt, seit unsrer Abreise vom Cap zum erstenmal,<lb />
die Winterkleider ablegen. Je näher wir den Wendezirkeln ka¬<lb />
men, desto bessern Muths ward unser Seevolk. Die Matrosen<lb />
fingen schon an, sich des Abends auf dem Verdeck mit man¬<lb />
cherlei Spielen zu belustigen. Die belebende Mildigkeit und<lb />
Wärme der Luft war etwas ganz neues, und behagte uns so<lb />
wohl, daß wir dem warmen Klima bald vor allen andern den<lb />
Vorzug einräumten und es der Natur des Menschen am zu¬<lb />
träglichsten hielten. Am 25. Nachmittags sahen wir einen tro-<lb />
pischen Vogel, ein sicheres Zeichen, daß wir in das mildere Klima,<lb />
über 30 Grad südlicher Breite, heraufgekommen waren. Die unter¬<lb />
gehende Sonne erleuchtete die Wolken mit den glänzenden Goldfarben<lb />
und bestärkte uns in der Meinung, daß die Luft nirgends so schön,<lb />
der Himmel nirgends so prächtig sei, als zwischen den Wendezirkeln.<lb />
Am 28. war die Adventure so nahe bei uns, daß wir mit<lb />
den Leuten derselben sprechen konnten. Sie erzählten uns, daß<lb />
vor drei Tagen ihr Koch gestorben und daß zwanzig Mann am<lb />
&lt;name ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q163865"&gt;Scorbute&lt;/name&gt; krank wären. Diese Nachricht war uns desto unerwar-<lb />
teter, da in unserm Schiff kaum bei einem oder dem andern<lb />
von unsern &lt;name ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q163865"&gt;Leuten Anzeichen&lt;/name&gt; des Scorbuts vorhanden waren,</paragraph></body></text></TEI>