<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title>Reise um die Welt</title><author>PyLaia@TranskribusPlatform</author></titleStmt><publicationStmt><publisher>Digitale Edition</publisher><pubPlace>Online</pubPlace><date when="2024-11-19T14:46:04">2024-11-19T14:46:04</date></publicationStmt></fileDesc></teiHeader><text><body><heading>in den Jahren 1772 bis 1775.</heading><page-number>201</page-number><paragraph /><paragraph>ihrer Herren Mahlzeit ohne Unterschied zu fressen, mithin sind<lb />
sie zu Fisch- Hunde- und Menschenfleisch gewöhnt, und was<lb />
anfänglich bei einzelnen Hunden nur Gewohnheit war, ist viel-<lb />
leicht durch Länge der Zeit, allgemeiner Instinct der ganzen Art<lb />
geworden. Wenigstens war dies augenscheinlich der Fall mit<lb />
unserm cannibalischen Hunde, denn er kam so jung aufs Schiff<lb />
daß er wohl kaum etwas anders als Muttermilch gekostet haben.<lb />
mochte, folglich weder an Hunde- noch weniger aber an Men-<lb />
schenfleisch gewöhnt sein konnte. Gleichwohl fraß er, wie vorge-<lb />
sagt, Hundefleisch, gebraten und roh, und, als ein Matrose sich<lb />
in den Finger geschnitten und ihm solchen hinhielt, so, war er<lb />
nicht nur begierig darüber her, das Blut abzulecken, sondern<lb />
versuchte es auch ohne Umstände ihm hinein zu beißen.<lb />
Am 4. warf eine junge Dachshündin vom Cap; welche<lb />
von einem Pudel belegt war, zehn Junge, wovon eins todt zur<lb />
Welt kam. Der junge Neu-Seeländische Hund, dessen ich oben<lb />
erwähnt und der vom Hundebraten so begierig gefressen, fiel so-<lb />
gleich über diesen jungen Hund her und fraß davon mit der<lb />
größten Gierigkeit. Dies kann, dünkt mich, zu einem Beweise<lb />
dienen, in wie fern die Erziehung bei den Thieren neue Instincte<lb />
hervorzubringen und fortzupflanzen vermag. Curopkische Hunde<lb />
werden nie mit Hundefleisch gefüttert. Sie scheinen vielmehr<lb />
einen Abschen davor zu haben. Die Neu-Seeländischen hingegen<lb />
bekommen wahrscheinlicherweise von jung auf die Ueberbleibsel von</paragraph><paragraph /><paragraph>hen. Von rechtswegen hätten wir ihn ungleich früher, nämlich<lb />
schon bei unserm Eintritt in die Wendezirkel bekommen sollen,<lb />
denn diese Gegend wird eigentlich für die Grenze desselben an-<lb />
gesehen. Vermuthlich aber war blos die Jahreszeit Schuld da-<lb />
tan, daß wir ihn erst um so viel später bekamen; weil nämlich<lb />
die Sonne sich dazumal noch auf der andern Halbkugel befand,<lb />
oder vielmehr, weil wir auf der südlichen noch Winter hatten 7).<lb />
Nachdem wir vielfältig Windstillen gehabt hatten, so stellte<lb />
sich endlich am 16. Nachmittags, da wir eben 19 /2 Grad süd-<lb />
licher Breite erreicht hatten, der östliche Passatwind ein, und<lb />
fing, nach einigen heftigen Regenschauern, an ganz frisch zu we-</paragraph><footer>Mit dieser Bemerkung stimmt überein, was wir im August 1772.<lb />
zu Madera erfuhren, denn auch da schon hatten wir den Passatwind, ob<lb />
diese Insel gleich unterm 33. Grade nördlicher Breite belegen ist.</footer></body></text></TEI>