<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title>Reise um die Welt</title><author>TrHtr</author></titleStmt><publicationStmt><publisher>Digitale Edition</publisher><pubPlace>Online</pubPlace><date when="2024-11-19T14:46:04">2024-11-19T14:46:04</date></publicationStmt></fileDesc></teiHeader><text><body><page-number>208</page-number><heading>Reise um die Welt</heading><paragraph /><paragraph>Am aller sonderbarsten aber war uns der Wind von un¬<lb />
srer &lt;place ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q1796011"&gt;Abreise&lt;/place&gt; aus Charlotten=Sund an bis zu der Zeit vorge¬<lb />
kommen, da sich der ächte Passatwind einstellte. Wir hatten<lb />
nämlich erwartet, daß wir den größten Theil dieser Zeit über,<lb />
den wir in den mittlern Breiten zwischen dem 50. und 40.<lb />
grade südlich zubrachten, stete Westwinde haben würden, so wie wir<lb />
solche im Winter auf der nördlichen Halbkugel zu haben pflegen.<lb />
Statt dessen aber fanden wir, daß der Wind in zwei oder drei<lb />
Tagen um den ganzen Compas herumlief, nirgends als auf öst¬<lb />
lichen Strichen einigermaßen beständig war, und von daher zu¬<lb />
weilen sehr heftig blies. Der Name des stillen Meeres, womit<lb />
man sonst die ganze südliche See belegte, paßt also, meinem<lb />
Bedünken nach, nur allein auf denjenigen Theil desselben, der<lb />
zwischen den Wendezirkeln gelegen ist, denn da allein ist der<lb />
Wind beständig, das Wetter gemeiniglich schön und gelinde, und<lb />
ftadzovte<lb />
die See weniger unruhig, als in den höhern Breiten.</paragraph><paragraph /><paragraph>Albekoren, Boniten und Doraden jagten nach fliegenden<lb />
Fischen, ebenso wie wir es im atlantischen Meere gesehen hatten;<lb />
einige große schwarze Vögel aber, mit langen Flügeln und ga¬<lb />
belförmigem Schwanze, welche Fregatten (men of war, Peleca-<lb />
nus aquilus Linnaei) genannt werden, und gemeiniglich hoch in<lb />
der Luft schwebten, schossen zuweilen mit unglaublicher Geschwin¬<lb />
digkeit, gleich einem Pfeil, auf die Fische die unter ihnen schwam¬<lb />
men, herab, und verfehlten mit ihrem Schnabel die Beute nie.<lb />
Die Solandgänse der englischen Seen, welche zu eben diesem<lb />
Geschlecht gehören, wissen die Fische auf gleiche Weise zu erha¬<lb />
schen. Die Fischer sind daher auf den Einfall gerathen, diese<lb />
Vögel vermittels eines Pilchards oder Herings zu fangen, den<lb />
sie auf ein spitziges Messer stecken, welches aus einem kleinen,<lb />
frei herumschwimmenden Bretchen befestigt ist; wenn nun der<lb />
Vogel darauf herabschießt, so ist es um ihn geschehen, denn er<lb />
spießt sich unfehlbar.</paragraph><paragraph /><paragraph>Am 11. Morgens erblickten wir, ungefähr 6 Meilen von<lb />
uns, gegen Süden, eine niedrige Insel, die 4 Meilen lang und<lb />
eben so flach wie die See zu sein schien. Nur hie und da sah<lb />
man einzelne, gleichsam aus der See aufgewachsene Gruppen<lb />
von Bäumen, unter welchen die hohen Gipfel der Cocospalme<lb />
weit über die andern empor rogten. Nach einer so verdrießli¬<lb />
chen, langweiligen Fahrt als wir gehabt, war uns schon der<lb />
bloße Anblick des Landes etwas erfreuliches, ob wir gleich nicht</paragraph></body></text></TEI>