<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title>Reise um die Welt</title><author>PyLaia@TranskribusPlatform</author></titleStmt><publicationStmt><publisher>Digitale Edition</publisher><pubPlace>Online</pubPlace><date when="2024-11-19T14:46:05">2024-11-19T14:46:05</date></publicationStmt></fileDesc></teiHeader><text><body><heading>in den Jahren 1772 bis 1775.</heading><page-number>211</page-number><paragraph /><paragraph>der vorigen, wiederum beilegen und dadurch in unserm Laufe<lb />
aufgehalten werden möchten, ließ der Capitain ein Boot mit ei-<lb />
ner Paterne vor dem Schiff hersegeln, und befahl den Leuten,<lb />
uns, sobald sie eine gefährliche Stelle antreffen sollten, durch<lb />
Signale Nachricht davon zu geben. Diese Vorsicht war der vie-<lb />
len niedrigen Inseln wegen nöthig, die man, wie ich schon ge-<lb />
sagt habe, in der Südsee, zwischen den Wendezirkeln antrifft,<lb />
und die mehrentheils von ganz sonderbarer Bauart sind. Sie<lb />
bestehen nämlich aus Felsen, die vom Grunde des Meeres auf,<lb />
senkrecht, wie Mauern, empor steigen, aber an den mehre-<lb />
sten Stellen kaum über dem Wasser hervorragen, und auch da<lb />
wo sie am höchsten sind, doch nicht mehr als etwa 6 Fuß über-<lb />
die Oberfläche der See hervorstehen. Oft sind sie von zirkelför-<lb />
miger Gestalt und haben in der Mitte ein Baßin von Seewas-<lb />
ser, und rings an ken Ufern her ist das Meer überall uner-<lb />
gründlich. Es muß ohne Zweifel nur wenig Gewächse auf den-<lb />
selben geben, und unter diesen mag der Cocosnußbaum noch das<lb />
beste und nutzbarste sein. Einer so armseligen Beschaffenheit<lb />
und ihres oft nur geringen Umfangs unerachtet, sind manche<lb />
dennoch bewohnt. Wie sie aber mögen bevölkert worden sein,<lb />
lst eben so schwer zu bestimmen, als wie die höhern Inseln der<lb />
Südsee mit &lt;persName ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q433993"&gt;Einwohnern&lt;/persName&gt; besetzt worden? Der Commodore (jetzige<lb />
&lt;persName ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q507665"&gt;Admiral&lt;/persName&gt;) Byron, und nach ihm Capitain Wallis schickten, als<lb />
sie auf ihren Reisen um die Welt, hier an diesen niedrigen<lb />
Inseln vorüber kamen, einige ihrer Leute an die Küste, gegen<lb />
welche sich die Einwohner scheu und eifersüchtig bewiesen. Schen<lb />
sind sie vielleicht ihrer geringen Anzahl wegen, um deren willen<lb />
sie fürchten müssen leicht überwältigt zu werden; eifersüchtig<lb />
aber, weil sie für sich selbst Mühe genug haben mögen, auf<lb />
ihren kleinen Felsenbezirken den nöthigen Unterhalt zu finden,<lb />
und folglich die fremden nicht mit gleichgültigen Augen ansehen<lb />
können, da diese ihnen denselben zu schmälern drohen. Bei so<lb />
bewandten Umständen können wir von ihrer Abstammung gar<lb />
nichts sagen, weil ihre Sprache und Gebräuche uns bis jetzt noch<lb />
gänzlich unbekannt, und dieses gleichwohl die einzigen Merkmale<lb />
sind, aus welchen sich das Herkommen solcher Völker errathen<lb />
läßt, die keine Schriften und Urkunden besitzen.</paragraph><paragraph /><paragraph>Früh am 15. August erblickten wir einen hohen Pik mit<lb />
einer flachen &lt;persName ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q433993"&gt;Spitze&lt;/persName&gt;. Capitain Wallis entdeckte solchen zuerst<lb />
und nannte ihn Oßnabruck-&lt;persName ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q153911"&gt;Eiland&lt;/persName&gt;. Herr von Bougainville sah</paragraph><paragraph /><paragraph>14 /Ld</paragraph></body></text></TEI>