<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title>Reise um die Welt</title><author>PyLaia@TranskribusPlatform</author></titleStmt><publicationStmt><publisher>Digitale Edition</publisher><pubPlace>Online</pubPlace><date when="2024-11-19T14:46:05">2024-11-19T14:46:05</date></publicationStmt></fileDesc></teiHeader><text><body><page-number>212</page-number><heading>Reise um die Welt</heading><paragraph /><paragraph>ihn nachher und in seiner Karte heißt er Pic de la Boudeuse<lb />
oder le Boudoir. Der Berg schien ziemlich hoch und der Gip-<lb />
fel gleichsam abgebrochen oder wie die Mündung eines Bulcans,<lb />
der daselbst vor Zeiten gebrannt haben mag, ausgehöhlt zu sein.<lb />
Die Insel war beinahe zirkelrund, und der Berg, der an allen<lb />
Seiten steil emporstieg, hatte die Gestalt eines Kegels. An der<lb />
Küste war wenig oder gar kein flaches Land zu sehen, wo es<lb />
aber eine ebene Stelle am Ufer gab, da war das Erdreich, gleich<lb />
wie überhaupt der ganze Berg, anmuthig grün bewachsen. In-<lb />
dem wir uns an dieser angenehmen Aussicht ergötzten, erzählte<lb />
uns einer unserer &lt;place ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q433993"&gt;Officiere&lt;/place&gt;, der vom Capitain Wallis vormals<lb />
dicht an die Küste war geschickt worden, daß auf diesen Bäu-<lb />
men die &lt;persName ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q510281"&gt;Brodfrucht&lt;/persName&gt; wüchse, die in Ansons, Byrons, Wallis und<lb />
&lt;persName ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q7324"&gt;Cooks Reisen&lt;/persName&gt; so sehr gerühmt worden. Er setzte hinzu, die In-<lb />
sel hieße in der Landessprache Mäatea*), und die Bewohner der-<lb />
selben wären eben eine solche Gattung von Leuten, als man auf<lb />
den Societätsinseln, oder auf O-Tahiti anträfe; welches letztere<lb />
nur eine halbe Tagreise von hier entfernt sein sollte. Dies war<lb />
alles, was wir von dieser Insel erfahren konnten, denn wir blie-<lb />
ben wenigstens 4 gute Seemeilen davon, und das mochte ver-<lb />
müthlich auch die Ursache sein, warum von der Küste her kein<lb />
Ganot zu uns heran kam. Da wir wenig Wind hatten, so<lb />
ward ein Boot nach der Adventure geschickt, welches den Capi-<lb />
tain Furneaux zum Mittagsessen zu uns herüberholte. Wir hat-<lb />
ten das Vergnügen von ihm zu vernehmen, daß der Durchlauf,<lb />
der unlängst unter seinen Leuten eingerissen war, bereits nachge-<lb />
lassen und daß auch am Scorbut keiner sehr gefährlich krank<lb />
sei; wir konnten also, der Nachbarschaft von O-Tahiti wegen,<lb />
hoffen, daß dem Uebel durch frische Kräuterkost bald gänzlich<lb />
würde abzuhelfen sein. Bei Untergang der Sonne sah man<lb />
bereits die Berge dieser erwünschten Insel aus den vergoldeten<lb />
Wolken über dem Horizont hervorragen. Federmann an Vord,<lb />
einen oder zwei ausgenommen die sich nicht rühren konnten, eilte<lb />
begierig aufs vordere Verdeck, um die Augen an dem Anblick<lb />
dieses Landes zu weiden, von dem man die größten Erwartun-<lb />
gen haben mußte, sowohl weil nach dem einstimmigen Zeugniß<lb />
aller Seefahrer, die da gewesen, nicht nur Ueberfluß an frischen</paragraph><footer>)In Hawtesworths Geschichte der engl. Seereisen, in 8. Bd. II.<lb />
S. 333 steht fälschlich Maitea.</footer></body></text></TEI>