<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title>Reise um die Welt</title><author>PyLaia@TranskribusPlatform</author></titleStmt><publicationStmt><publisher>Digitale Edition</publisher><pubPlace>Online</pubPlace><date when="2024-11-19T14:46:05">2024-11-19T14:46:05</date></publicationStmt></fileDesc></teiHeader><text><body><heading>in den Jahren 1772 bis 1775.</heading><page-number>213</page-number><paragraph /><paragraph>Lebensmitteln vorhanden, sondern weil die Einwohner auch von<lb />
besonders gutherzigem und gefälligem Charakter sein sollten. Aller<lb />
Wahrscheinlichkeit nach, ist diese Insel von einem Spanier, näm-<lb />
lich von &lt;persName ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q313633"&gt;Pedro Fernandez&lt;/persName&gt; de Quiros, zuerst entdeckt worden.<lb />
&lt;place ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q2868"&gt;Dieser&lt;/place&gt; war am 21. December 1605 aus Lima in Peru abge-<lb />
segelt, und hatte am 10. Februar 1606 eine Infel gefunden,<lb />
die er Sagiktaria nannte*), die aber nach allen Nebenumständen<lb />
zu urtheilen, vermuthlich das heutige O-&lt;place ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q42000"&gt;Tahiti&lt;/place&gt; gewesen ist. An<lb />
der Sudseite derselben, wo er an die Küste kam, war kein Ha-<lb />
fen anzutreffen, er begnügte sich also einige seiner Leute im<lb />
Boote ans Land zu schicken, und diese wurden freundschaftlich<lb />
und gütig aufgenommen. &lt;persName ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q433993"&gt;Nach&lt;/persName&gt; ihm fand Capitain Wallis diese<lb />
&lt;place ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q859440"&gt;Insel&lt;/place&gt; am 18. Junius 1767 und nannte sie Georg des Dritten<lb />
&lt;place ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q859440"&gt;Insel&lt;/place&gt;. Eines unglücklichen Mißverständnisses wegen, das bei<lb />
seiner Ankunft zwischen ihm und den Eingebornen entstand, ließ<lb />
er Feuer auf sie gehen, wodurch funfzehn erschossen und eine<lb />
große Zahl verwundet wurden; die gutartigen Leute vergaßen.<lb />
aber den Verlust und die Wunden ihrer Brüder, machten gleich<lb />
nachher Friede, und versahen ihn mit einem Ueberflusse von Le-<lb />
bensmitteln, die größtentheils aus allerhand Wurzelwerk, verschie-<lb />
denen Arten von trefflichen Baumfrüchten, Hühnern und Schwei-<lb />
nen bestanden. &lt;persName ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q153911"&gt;Herr&lt;/persName&gt; von Bougainville kam am 2. April 1768.<lb />
oder ungefähr zehntehalb &lt;persName ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q433993"&gt;Monate&lt;/persName&gt; nach des Capitain Wallis Ab-<lb />
reise auf der östlichen Küste an, und entdeckte den wahren Na-<lb />
men der Insel. Er blieb zehn Tage lang auf derselben, genoß<lb />
in dieser Zeit von den Einwohnern viel Achtung und Freund-<lb />
schaft, die er treulich erwiederte, und dem liebendwürdigen Cha-<lb />
rakter dieses Volks überhaupt Gerechtigkeit widerfahren ließ.<lb />
&lt;persName ref="https://www.wikidata.org/wiki/Q7324"&gt;Hierauf&lt;/persName&gt; langte Capitain Cook mit dem Schiffe Endeavour im<lb />
April 1769 allhier an, um den Durchgang der Benus zu beob-<lb />
achten. Er hielt sich hierselbst drei Monate lang auf, nahm<lb />
vermittels eines Bootes die ganze Insel rund umher in Augen-<lb />
schein, und hatte täglich Gelegenheit die vorigen Bemerkungen<lb />
und Nachrichten von diesem Lande zu prüfen und zu bestätigen.<lb />
Wir steuerten nun die ganze Nacht über gegen die Küste<lb />
hin und unterhielten uns, in Erwartung des Morgens, mit den</paragraph><footer>) S. Historical collection of the several vorages and discoveries<lb />
in the sonth pacisic Occan by Alex. Dalrymple Esg. Vol. I. pag.<lb />
109 -119.</footer></body></text></TEI>