<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title>Reise um die Welt</title><author>PyLaia@TranskribusPlatform</author></titleStmt><publicationStmt><publisher>Digitale Edition</publisher><pubPlace>Online</pubPlace><date when="2024-11-19T14:46:06">2024-11-19T14:46:06</date></publicationStmt></fileDesc></teiHeader><text><body><paragraph /><paragraph>in den Jahren 1772 bis 1775.<lb />
215<lb />
unzählbaren Palmen beschattet, deren königliche Wipfel weit über<lb />
jene emporragten. Noch erschien alles im tiefsten Schlaf; kaum<lb />
tagte der Morgen und stille Schatten schwebten noch auf der<lb />
Landschaft dahin. Allmälig aber konnte man unter den Bäu-<lb />
men eine Menge von Häusern und Sanots unterscheiden, die auf<lb />
den sändigen Strand heraufgezogen waren. Eine halbe Meile<lb />
vom Ufer lief eine Reihe niedriger Klippen parallel mit dem<lb />
Lande hin, und über diese brach sich die See in schäumender<lb />
Brandung; hinter ihnen aber war das Wasser spiegelglatt und<lb />
versprach den sichersten Ankerplatz. Nun fing die Sonne an die<lb />
Ebene zu beleuchten. Die Einwohner erwachten und die Aus-<lb />
sicht begann zu leben.<lb />
1<lb />
Kaum bemerkte man die großen Schiffe an der Küste,<lb />
so eilten einige unverzüglich nach dem Strande herab, stießen<lb />
ihre Sanots ins Wasser und ruderten auf uns zu. Es dauerte<lb />
nicht lange, so waren sie durch die Oeffnung des Riefs, und<lb />
eines kam uns so nahe, daß wir es anrufen konnten. Zwei fast<lb />
ganz nackte Leute, mit einer Art von Turban auf dem Kopfe<lb />
und mit einer Schärpe um die Hüften, saßen darin. Sie schwenk-<lb />
ten ein großes grünes Blatt in der Luft und kamen mit einem<lb />
oft wiederholten lauten Tayol heran7), ein Ausruf, den wir<lb />
ohne Mühe und ohne Wörterbücher als einen Freundschaftsgruß<lb />
auslegen konnten. Das Sanot ruderte dicht unter das Hinter-<lb />
theil des Schiffs, und wir ließen ihnen sogleich ein Geschenk von<lb />
Glaskorallen, Nägeln und Medaillen herab. Sie hingegen<lb />
reichten uns einen grünen Pisangschoß zu, der bei ihnen ein<lb />
Sinnbild des Friedens ist, und baten solchen dergestalt aus<lb />
Schiff zu befestigen, daß er einem Jeden in die Augen fiele. Dem-<lb />
zufolge, ward er an die Wand (das Tauwerk) des Hauptmasts<lb />
fest gemacht; worauf unsere Freunde sogleich nach dem Lande<lb />
zurückkehrten. Es währte nicht lange, so sah man das Ufer-<lb />
mit einer Menge Menschen bedeckt, die nach uns hingukten, in-<lb />
dessen andere, voll Zutrauens auf das geschloßne Friedensbünd-<lb />
niß, ihre Canots ins Wasser stießen und sie mit Landesproduc-<lb />
ten beladeten. In weniger als einer Stunde umgaben uns Hun-<lb />
derte von dergleichen Fahrzeugen, in derem jedem sich ein, zwei,<lb />
drei, zuweilen auch vier Mann befanden. Ihr Vertrauen zu<lb />
uns ging so weit, daß sie sämmtlich unbewaffnet kamen. Von<lb />
) Vougainville's Reisen.</paragraph></body></text></TEI>