<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title>Reise um die Welt</title><author>PyLaia@TranskribusPlatform</author></titleStmt><publicationStmt><publisher>Digitale Edition</publisher><pubPlace>Online</pubPlace><date when="2024-11-19T14:46:06">2024-11-19T14:46:06</date></publicationStmt></fileDesc></teiHeader><text><body><paragraph /><paragraph>Reise um die Welt<lb />
218<lb />
trennen werde.<lb />
Ich habe bereits im Vorhergehenden angemerkt,<lb />
daß Herr von Bougainville das Glück hatte, den wahren Na-<lb />
men der Insel, ohne Artikel, sogleich ausfindig zu machen; er<lb />
hat ihn auch, soweit es die Beschaffenheit der französischen Sprache<lb />
erlauben will, in der Beschreibung seiner Reise, vermittelst des<lb />
Worts Taiti, ganz richtig ausgedrückt; doch sprechen es die In-<lb />
dianer mit einer leichten Aspiration, nämlich Tahiti aus.<lb />
In dem vor uns liegenden Rief befand sich eine Oeffnung,<lb />
und dies war der Eingang zu dem auf der kleinern Halbinsel<lb />
von O-Tahiti gelegenen Hafen Whai-Urua. Wir sandten des-<lb />
halb ein Boot aus, um beides, die Einfahrt und den Hafen-<lb />
selbst sondiren zu lassen. Die Leute fanden guten Ankergrund<lb />
und gingen nach dieser Verrichtung vollends bis ans Land, wo<lb />
sich sogleich eine Menge Einwohner um sie her versammelte.<lb />
Wir lagen der Küste so nahe, daß wir schon das Luiken jun<lb />
ger Ferkel hören kennten, und dieser Ton klang uns damals<lb />
lieblicher, als die herrlichste Musik des größten Virtuosen. In-<lb />
dessen waren unsre Leute nicht so glücklich, einige davon zu er-<lb />
handeln, vielmehr weigerte man sich, sie ihnen zu verkaufen, un-<lb />
ter dem Vorwande, daß sie insgesammt dem Aerih oder Könige<lb />
zugehörten.<lb />
Mittlerweile, daß dies am Lande vorging, langte beim<lb />
Schiff ein größeres Canot an, in welchem sich ein schöner, wohl-<lb />
gebildeter Mann befand, der ungefähr 6 Fuß groß sein mochte<lb />
und drei Frauenspersonen bei sich hatte. Diese kamen allerseits<lb />
an Bord, und der Mann meldete uns gleich beim Eintritt, daß<lb />
er O-Tai hieße. Er schien in dieser Gegend der Insel von ei-<lb />
niger Bedeutung zu sein und mochte wohl zu der Classe von<lb />
Basallen oder Freien gehören, welche in Capitain Cooks erster<lb />
Reise Manahunä's genannt werden. Er gefellte sich alsbald zu<lb />
den Officieren, die auf dem Verdeck beisammen waren, vermuth-<lb />
lich, weil er denken mochte, daß sich diese Gesellschaft und die-<lb />
ser Platz am besten für ihn schickten. Er war um ein merkli-<lb />
ches weißer als irgend einer von seinen Landsleuten, so viel wir<lb />
deren noch gesehen, und gab in diesem Betracht den westindi-<lb />
schen Mestizen wenig nach: dabei hatte er wirklich schöne und<lb />
regelmäßige Züge; die Stirn war hoch, die Augenbrauen ge-<lb />
wölbt, die großen, schwarzen Augen voll Ausdrucks und die Nase<lb />
wohl proportionirt. In der Bildung des Mundes lag etwas<lb />
besonders angenehmes und gefälliges; die Lippen waren zwar</paragraph></body></text></TEI>