<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title>Reise um die Welt</title><author>PyLaia@TranskribusPlatform</author></titleStmt><publicationStmt><publisher>Digitale Edition</publisher><pubPlace>Online</pubPlace><date when="2024-11-19T14:46:06">2024-11-19T14:46:06</date></publicationStmt></fileDesc></teiHeader><text><body><paragraph /><paragraph>Reise um die Welt<lb />
220<lb />
allein umsonst. Er war zwar nicht abgeneigt, ihr solche zu<lb />
überlassen, verlangte aber eine besondre Gunstbezeugung dafür,<lb />
zu welcher sich Marorai anfänglich nicht verstehen wollte. Als<lb />
sie indessen sah, daß kein anderes Mittel sei zu ihrem Zweck zu<lb />
gelangen, so ergab sie sich endlich nach einigem Widerstreben.<lb />
Schon bereitete sich der Sieger seinen Triumph zu feiern, als<lb />
das Schiff, zur ungelegensten Zeit von der Welt, gegen einen<lb />
Felsen stieß, und ihm unglücklicherweise die ganze Freude ver-<lb />
darb. Der erschrockne Liebhaker, der die Gefahr des Schiffes<lb />
deutlicher einsah als seine Geliebte, flog nämlich sogleich aufs<lb />
Verdeck, wohin auch alle übrigen Seeleute, ein Jeder an seinen<lb />
Posten eilte, ohne sich weiter um die indianische Gesellschaft zu<lb />
bekümmern. Wir fanden bald, daß uns die Flut, während der<lb />
gänzlichen Windstille, unvermerkt gegen die Felsen hin getrieben<lb />
hatte, und daß wir auch wirklich schon auf denselben fest saten,<lb />
ehe es noch möglich war, den Eingang des Hafens zu erreichen,<lb />
ungeachtet wir kaum noch einen Steinwurf weit davon entfernt<lb />
sein mochten. Mittlerweile schlug das Schiff einmal über das<lb />
andre auf den Felsen an, so daß es allerdings mißlich um uns<lb />
aussah: zum Glück war die See eben nicht unruhig, mithin<lb />
auch keine sonderliche Brandung an den Felsen; hätte sich indes-<lb />
sen der sonst gewöhnliche Seewind eingestellt, so wäre das Schiff<lb />
anmöglich zu retten gewesen, allein auch der blieb diesen ganzen<lb />
Tag über aus. Officier und Passagier, ohne Unterschied, tha-<lb />
ten bei dieser Gelegenheit ihr Äußerstes. Es ward ungeskumt<lb />
ein Boot ausgesetzt, auf selbigem nicht weit von uns ein Anker-<lb />
ausgeworfen, und vermittelst dessen das Schiff los gehoben und<lb />
wieder flott gemacht. Da die Indianer an Vord sahen, wie<lb />
sauer wir es uns werden ließen, so legten sie mit Hand an; sie<lb />
arbeiteten an der Winde, halfen uns die Taue einnehmen und<lb />
verrichteten andre dergleichen Arbeit mehr. Wären sie im min-<lb />
desten verrätherisch gesinnt gewesen, so hätten sie jetzt die beste-<lb />
Gelegenheit gehabt, uns in Verlegenheit zu setzen; aber sie be-<lb />
zeigten sich, bei diesem gleich wie bei allen andern Vorfällen,<lb />
höchst freundschaftlich und gutherzig. Während dieser mühsamen<lb />
Arbeit hatten wir eine ausnehmende Hitze auszustehen. Das<lb />
Thermometer stand im Schatten auf 90 Grad und die Sonne<lb />
schien brennend heiß, denn am ganzen Horizont war nirgends<lb />
ein Wölkchen zu sehen, auch nicht das geringste Lüftchen zu spü-<lb />
ren. Als uns dieser Unfall begegnete, war die Adventure dicht</paragraph></body></text></TEI>