<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title>Reise um die Welt</title><author>PyLaia@TranskribusPlatform</author></titleStmt><publicationStmt><publisher>Digitale Edition</publisher><pubPlace>Online</pubPlace><date when="2024-11-19T14:46:06">2024-11-19T14:46:06</date></publicationStmt></fileDesc></teiHeader><text><body><paragraph /><paragraph>in den Jahren 1772 bis 1775.<lb />
221<lb />
bei uns, sie entging aber der Gefahr dadurch, daß sie eilends<lb />
die Anker auswarf. Zu den glücklichen Umständen, denen wir<lb />
unsre Rettung zu danken hatten, gehörte auch der, daß die Fel-<lb />
sen, auf welche wir gerathen waren, Absätze hatten, und der<lb />
Unker folglich irgendwo fassen konnte, welches sonst selten der<lb />
Fall ist, da die Korallenfelsen gemeiniglich ganz senkrecht zu sein.<lb />
pflegen. Es war ungefähr um 3 Uhr, als wir nach andert-<lb />
halbstündigem Arbeiten wieder los kamen. Wir nahmen nun<lb />
eiligst einige Erfrischungen zu uns, und da diese Gegend sehr<lb />
gefährlich war, im Fall sich ein Ostwind aufgemacht hätte, so<lb />
bemannten wir die Boote beider Schiffe und ließen uns durch<lb />
dieselben wieder in See boogsiren. Ungefähr um 5 Uhr kam<lb />
uns eine leichtwehende Landluft zu Hülfe. Wir entließen daher<lb />
die Boote sogleich ihres bisherigen Dienstes und schickten sie nach<lb />
der Adventure hin, um dieser die Anker lichten zu helfen. Die<lb />
Leute hatten aber dies nicht abgewartet, sondern das Cabel be-<lb />
reits laufen lassen, um den günstigen Wind ohne allen Auf-<lb />
schub zu nutzen, und uns zu folgen. Wir lavirten hierauf mit<lb />
beiden Schiffen die ganze Nacht ab und zu, und sahen die ge-<lb />
fährlichen Felsen mit einer Menge von Feuern erleuchtet, bei de-<lb />
ren Schein die Indianer fischten. Als einer der Officiere schla-<lb />
fen gehen wollte, fand er sein Bett ohne Betttücher, welche<lb />
vermuthlich von der schönen Marorai waren mitgenommen wor-<lb />
den, als sie sich von ihrem Liebhaber so schleunig verlassen sah-<lb />
Sie mußte indessen diese kleine Angelegenheit mit besonderer Ge-<lb />
schicklichkeit und in aller Kürze ausgeführt haben, denn sonst<lb />
würde sie auf dem Verdeck vermißt worden und ihr Außenblei-<lb />
ben gleich verdächtig gewesen sein.<lb />
Am folgenden Morgen näherten wir uns der Küste von<lb />
neuem und steuerten längs der Nordseite der kleinern Halbinsel<lb />
hin. Es dauerte nicht lange, so waren wir, wie am vergange-<lb />
nen Tage, wieder mit Canots umgeben, in welchen uns die<lb />
Eingebornen Erfrischungen die Menge, nur kein Fleisch, zubrach-<lb />
ten und uns mit ihrem freundschaftlichen Zuruf zuweilen ganz<lb />
betäubten. Die Fahrzeuge schlugen oft um, aber das war kein<lb />
großer Unfall für die Leute, die darinnen saßen, indem beides,<lb />
Männer und Weiber, vortreffliche Schwimmer sind und die Ca-<lb />
nots in großer Geschwindigkeit wieder umzukehren wissen. Da<lb />
sie fanden, daß ich mich nach Pflanzen und andern natürlichen<lb />
Merkwürdigkeiten erkundigte, so brachten sie mir dergleichen zu;</paragraph></body></text></TEI>