<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title>Reise um die Welt</title><author>PyLaia@TranskribusPlatform</author></titleStmt><publicationStmt><publisher>Digitale Edition</publisher><pubPlace>Online</pubPlace><date when="2024-11-19T14:46:07">2024-11-19T14:46:07</date></publicationStmt></fileDesc></teiHeader><text><body><paragraph /><paragraph>in den Jahren 1772 bis 1775.<lb />
723<lb />
Nachmittags gingen die Capitains nebst einigen anderen<lb />
Herren zum erstenmal ans Land, um den O-Aheatua zu besu-<lb />
chen, den alle Einwohner hiesiger Gegenden für ihren Aerih oder<lb />
König erkannten. Während dieser Zeit war das Schiff mit ei-<lb />
ner Menge von Canots umringt, die außer allerhand Kräuter-<lb />
werk, auch große Quantitäten inländischen Zeugs verhandelten.<lb />
Sogar auf den Verdecken wimmelte es von Indianern, und un-<lb />
ter selbigen gab es verschiedene Frauenspersonen, die sich ohne<lb />
Schwierigkeiten den Wünschen unsrer Matrosen überließen.! Ei-<lb />
nige von denen, die dieses Gewerbe trieben, mochten kaum neun<lb />
oder zehn Jahr alt sein, und hatten noch nicht das geringste Zei-<lb />
chen der Mannbarkeit an sich. So frühzeitige Ausschweifungen<lb />
scheinen einen sehr hohen Grad von Wollust anzudeuten und<lb />
müssen im Ganzen allerdings Einfluß auf die Nation haben.<lb />
Die natürlichste Folge davon, die mir auch sogleich in die Au-<lb />
gen fiel, bestand darin, daß das gemeine Volk, zu welchem alle<lb />
diese liederlichen Weibsbilder gehören, durchgehends von kleiner<lb />
Statur war. Nur wenige einzelne Leute aus demselben, waren<lb />
von mehr als mittlerer Größe; die übrigen waren alle darunter;<lb />
ein Beweis, daß die Meinung des Grafen Buffon, über die<lb />
frühzeitige Vermischung beider Geschlechter (s. dessen Hist. natu-<lb />
relle) sehr gegründet ist. Sie hatten unregelmäßige, gemeine<lb />
Gesichtszüge, aber schöne, große Augen, die durchgehends sehr<lb />
lebhaft waren; nächst diesen ersetzte auch ein ungezwungnes Cä-<lb />
cheln und ein beständiges Bemühen zu gefallen den Mangel der<lb />
Schönheit so vollkommen, daß unsre Matrosen ganz von ihnem<lb />
bezaubert waren und auf die leichtsinnigste Weise von der Welt-<lb />
Hemde und Kleider weggaben, um sich diesen neuen Mätressen<lb />
gefällig zu bezeigen. Die ungekünstelte Einfalt der Landestracht,<lb />
die den wohlgebildeten Busen und schöne Arme und Hände un-<lb />
bedeckt ließ, mochte freilich das ihrige beitragen, unsre Leute in<lb />
Flammen zu setzen; und der Anblick verschiedener solcher Nym-<lb />
phen, davon die eine in dieser, jene in einer andern verführeri-<lb />
schen Positur behend um das Schiff herschwammen, so nackt<lb />
als die Natur sie gebildet hatte, war allerdings mehr denn hin-<lb />
reichend, das bischen Vernunft ganz zu blenden, das ein Ma-<lb />
trose zu Beherrschung der Leidenschaften etwa noch übrig haben<lb />
mag. Eine Kleinigkeit hatte Veranlassung dazu gegeben, daß<lb />
ihrer so viel neben uns herumschwammen. Einer von den Offi-<lb />
cieren, welcher seine Freude an einem Knaben von ungefähr sechs</paragraph></body></text></TEI>