<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title>Reise um die Welt</title><author>PyLaia@TranskribusPlatform</author></titleStmt><publicationStmt><publisher>Digitale Edition</publisher><pubPlace>Online</pubPlace><date when="2024-11-19T14:46:07">2024-11-19T14:46:07</date></publicationStmt></fileDesc></teiHeader><text><body><paragraph /><paragraph>Reise um die Welt<lb />
﻿224<lb />
Jahren hatte, der dicht am Schiff in einem Canot war, wollte<lb />
demselben vom hintern Verdeck herab eine Schnur Korallen zu-<lb />
werfen; der Wurf ging aber fehl und ins Wasser; nun besann<lb />
sich der Junge nicht lange, sondern plumpte hinterdrein, tauchte<lb />
und brachte die Korallen wieder herauf. Um diese Geschicklich-<lb />
keit zu belohnen, warfen wir ihm mehrere zu, und das bewog<lb />
eine Menge von Männern und Weibern, uns ihre Fertigkeit im<lb />
Wasser ebenfalls zu zeigen. Sie holten nicht nur einzelne Ko-<lb />
rallen, davon wir mehrere auf einmal ins Wasser warfen, son-<lb />
dern auch große Nägel wieder herauf, ungeachtet diese, ihrer<lb />
Schwere wegen, sehr schnell in die Tiefe hinabsanken. Manch-<lb />
mal blieben sie lange unter Wasser; was uns aber am bewun-<lb />
derungswürdigsten dünkte, war die außerordentliche Geschwindig-<lb />
keit, mit welcher sie gegen den Grund hinabschossen, und die<lb />
sich bei dem klaren Wasser sehr deutlich bemerken ließ. Da<lb />
man hier zu Lande gewohnt ist sich vielfältig zu baden, wie be-<lb />
reits Capitain Cook auf seiner vorigen Reise angemerkt hat, so<lb />
lernen die Leute ohne Zweifel schon von der frühesten Kindheit<lb />
an schwimmen, und besitzen daher auch eine solche Fertigkeit<lb />
darin, daß man sie ihrer Behendigkeit im Wasser und der Bieg-<lb />
samkeit ihrer Glieder nach, fast für Amphibien halten sollte.<lb />
Nachdem sie diese Schwimmerübungen und andere Beschäftigun-<lb />
gen bis zum Untergang der Sonne fortgesetzt hatten, kehrten<lb />
sie allmälich wieder nach dem Ufer zurück.<lb />
Um diese Zeit kamen auch die Capitains mit ihrer Gesell-<lb />
schaft wieder an Bord, ohne den König gesehn zu haben; der<lb />
sie, wer weiß aus was für mißtrauischer Besorgniß, nicht hatte<lb />
wollen vor sich kommen, sondern ihnen nur versichern lassen, daß<lb />
er sie am folgenden Tage selbst besuchen würde. Um indessen<lb />
nicht ganz vergebens am Lande gewesen zu sein, nahmen sie<lb />
lungs der Küste, nach Osten hin, einen Spaziergang vor. Eine<lb />
Menge von Einwohnern folgte ihnen überall nach, und als sie<lb />
unterwegs an einen Bach kamen, boten sich die Leute um die<lb />
Wette an, sie auf den Schultern herüber zu tragen. Ienseits<lb />
desselben zerstreueten sich die Indianer nach und nach, so daß<lb />
sie endlich nur einen einzigen Mann bei sich hatten. Diesen<lb />
ließen sie als Wegweiser voraus gehen, und folgten ihm nach<lb />
einer unbebaueten Landspitze, welche sich ins Meer erstreckte. Der<lb />
Ort war mit wild aufgeschoßnen Pflanzen und Stauden ver-<lb />
wachsen, und als sie sich durch dieses Buschwerk hindurchgear-</paragraph></body></text></TEI>