<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title>Reise um die Welt</title><author>PyLaia@TranskribusPlatform</author></titleStmt><publicationStmt><publisher>Digitale Edition</publisher><pubPlace>Online</pubPlace><date when="2024-11-19T14:46:07">2024-11-19T14:46:07</date></publicationStmt></fileDesc></teiHeader><text><body><paragraph /><paragraph>in den Jahren 1772 bis 1775.<lb />
223<lb />
beitet hatten, stand ein pyramidenförmiges Gebäude von Stei-<lb />
nen vor ihnen, dessen Basis vorn ungefähr 20 Schritte (60 Fuß)<lb />
breit sein mochte. Das ganze Gebäude war aus mehreren Ter-<lb />
rassen oder Stufen übereinander aufgeführt, die aber, besonders<lb />
gegen die Landseite hin, ziemlich zerfallen und schon mit Gras<lb />
und Buschwerk überwachsen waren. Ihr Begleiter sagte ihnen,<lb />
es sei eine Grabstelle oder ein heiliger Versammlungsplatz, Marai,<lb />
und er nannte es Marai no-Rheatua, den Begräbnißplatz des<lb />
Aheatua, der jetzt König auf Teiarrabu ist. Rund um das<lb />
Gebäude standen 15 dünne, fast senkrecht in die Erde gesteckte,<lb />
hölzerne Pfosten, die zum Theil 18 Fuß lang sein mochten, an<lb />
deren jedem man sechs bis acht kleine, theils männliche, theils<lb />
weibliche Menschenfiguren ziemlich krüpplich eingeschnitten fand,<lb />
die dem Geschlecht nach ohne Unterschied eine über die andre<lb />
standen, jedoch so, daß die oberste immer eine männliche war-<lb />
Durchgehends aber hatten sie das Gesicht gegen die See hinge-<lb />
kehrt und dieses sah den geschnitzten Menschengesichtern ähnlich<lb />
die an den Vordertheilen ihrer Canots befindlich zu sein pflegen.<lb />
und e-tie oder e-tihi genannt werden. Etwas abwärts von<lb />
dem Marai stand eine Art von Strohdach auf vier Pfosten, und<lb />
vor selbigem war ein Spalierwerk oder Verzännung von Latten<lb />
errichtet, und mit Pisangfrüchten, desgleichen mit Cocosnüssen,<lb />
no k Etua für die Gottheit behangen. Hier setzten sie sich nie-<lb />
der, um im Schatten dieses Obdachs auszuruhen, und ihr Be-<lb />
gleiter bot ihnen zur Erfrischung einige von den Pisangfrüchten<lb />
an, mit der Versicherung, sie wären mäa maitai, gut zu essen.<lb />
Eine solche Einladung war nicht zu verschmähen, auch trugen<lb />
sie kein Bedenken, es sich auf Kosten der Götter recht tapfer<lb />
schmecken zu lassen, zumal da das Obst wirklich so gut war, als<lb />
ihr Führer es ihnen angepriefen hatte. Bei einbrechendem Abend<lb />
kehrten sie, mit der von diesem gutherzigen Volke genoßnen, gu-<lb />
ten Aufnahme ungemein zufrieden, nach dem Schiffe zurück,<lb />
und brachten uns einige Pflanzen mit, welche wir sogleich für<lb />
Gewächse erkannten, die nur zwischen den Wendezirkeln zu Hause<lb />
sind. Als wir am folgenden Tage früh aufs Verdeck kamen,<lb />
um die kühle Morgenluft zu genießen, fanden wir die herrlichste<lb />
Aussicht vor uns; und der Morgenglanz der Sonne breitete<lb />
gleichsam doppelte Reize über die natürlichen Schönheiten der<lb />
Landschaft aus. Der Hafen, in welchem wir lagen, war nur<lb />
klein, dergestalt, daß unsre beiden Schiffe ihn fast gänzlich aus-<lb />
10++</paragraph></body></text></TEI>