<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title>Reise um die Welt</title><author>PyLaia@TranskribusPlatform</author></titleStmt><publicationStmt><publisher>Digitale Edition</publisher><pubPlace>Online</pubPlace><date when="2024-11-19T14:46:07">2024-11-19T14:46:07</date></publicationStmt></fileDesc></teiHeader><text><body><paragraph /><paragraph>Reise um die Welt<lb />
226<lb />
füllten; das Wasser aber war in selbigem so klar wie ein Kry-<lb />
stall, und so glatt wie ein Spiegel, indeß sich um uns her die<lb />
See an den Äußern Felsen in schneeweißschäumenden Wellen<lb />
brach. Auf der Landseite erblickte das Auge vor den Bergen<lb />
her eine schmale Ebene, deren fruchtbares Ansehen all ihren Be-<lb />
wohnern Ueberfluß und Glückseligkeit zu gewähren schien. Dem<lb />
Schiffe grade gegenüber öffnete sich zwischen den Bergen ein en-<lb />
ges, wohlbebautes Thal, das voller Wohnungen und auf beiden<lb />
Seiten mit waldbedeckten Hügeln eingefaßt war, die längs der<lb />
ganzen weiten Strecke desselben in mannigfaltig gebrochnen Ei-<lb />
nien hinauf liefen und sich in verschiednen Farben und Entfer-<lb />
nungen zeigten. Ueber diese und das Thal hinaus ragten aus<lb />
dem Innern des Landes mancherlei romantisch geformte, steile<lb />
Berggipfel hervor, davon besonders der eine auf eine malerisch<lb />
schöne, aber fürchterliche Weise überhing und gleichsam den Ein-<lb />
sturz drohte. Der Himmel war heiter und die Luft erquickend<lb />
warm; kurz, alles flößte uns neues Leben und neuen Muth<lb />
ein. Mittlerweile wurden die Boote beider Schiffe nach o-Whai-<lb />
urua geschickt, um die Änker zu holen, welche wir daselbst im<lb />
Grunde hatten sitzen lassen als wir auf den Felsen stießen. Zu<lb />
gleicher Zeit ward eine Partei Seesoldaten und Matrosen beor-<lb />
dert ans Land zu gehen, um Lebensmittel einzuhandeln, und<lb />
unsre ledigen Fässer mit frischem Wasser zu füllen. Zu Aus-<lb />
führung dieses Vorhabens faßten sie unweit dem Strande in ei-<lb />
ner verlassenen Wohnung Posto, die ihnen nicht nur Schatten<lb />
gegen die Sonne, sondern auch, vermittelst der Umzännung,<lb />
Sicherheit gegen die Diebereien des Volks verschaffte. Als wir<lb />
eben im Begriff waren mit dem Capitain ans Land zu gehen,<lb />
bekam dieser einen Besuch von einem angesehenen Manne, der<lb />
o-Pue hieß und seine beiden Söhne bei sich hatte. Sie brach-<lb />
ten dem Capitain etwas Zeug und einige andre Kleinigkeiten<lb />
zum Geschenk, und erhielten dagegen Messer, Nägel, Korallen<lb />
und ein Hemde, welches letztere einer von ihnen anlegte, und in<lb />
diesem Aufzuge begleiteten sie uns ans Land.<lb />
Sobald wir ausgestiegen waren, eilten wir von dem sandi-<lb />
gen Strande, wo in unsrer Wissenschaft keine Entdeckungen zu<lb />
erwarten waren, weg, und nach den Plantagen hin, die uns<lb />
vom Schiffe her so reizend ausgesehen hatten, unerachtet der<lb />
späten Jahreszeit wegen Laub und Gras schon durchgehends mit<lb />
herbstlichem Braun gefärbt war. Wir fanden bald, daß diese</paragraph></body></text></TEI>